調查：36%中學生有「國民身分危機」 香港政策研究所倡重推國教

香港政策研究所一項調查顯示，86%被訪中學生具備香港身分認同；而具中國國民身分認同的被訪中學生達57%。研究發現，香港身分認同比國民身分顯著地高的36%中學生中，近七成從未參與遊行或以激進方式表達意見。中心認為，政府應從教育着手，解決國民身份危機。

香港政策研究所今年5月至7月，訪問超過2000名中五學生。中心分別以7條與香港身分及中國國民身分認同有關的陳述進行調查，並將同意5條陳述或以上的人定義為擁有該身分認同。

結果發現，具備香港人身分認同的被訪者達86%，具備中國國民身分認同的達57%，而香港身分認同較中國身分認同顯著地高的被訪者則達36%。報告將此類學生歸類為「國民身分危機學生」。

調查指，這類學生中近七成從未參與六四集會、選舉及以遊行或更激進方式向政府表達意見。中心研究員馮智政指出，面對學生的國民身分危機，不應單靠「圈起來重點打擊」，而是應該加強國民教育。

中心行政總裁馮可強指，有「國民身分危機」的學生不代表他們「有問題」，而是對一國兩制及社會穩定有危機，政府應該藉近期港獨議題，重推國教，加強學生對國民身分認同。

香港身分認同較中國身分認同顯著地高的被訪者則達36%。報告將此類學生歸類為「國民身分危機學生」。

垃圾親中研究所

根據台灣經驗 推國教會衰過唔推

老師，點解我地係中國人，局長司長個仔唔係既？

教畜：屌你老母咪阻阿sir收工.....

何只，佢成家都係英國人呀

其實越反支那係因為越了解支那 咁簡單既道理都唔明
相反完全唔了解支那既先會支持
支那同知識與文明係相違背
既我話 想提高人對支那認同 係應該刪走所有國民教育 通識
反而咁先提升到對支那既形象

香港人不嬲受軟唔受硬

建議每個學生都係學校見證下，
拍返段ISIS式承認愛國短片

馮智障

其實好正常，因為愈細念難理解 d 社會黑暗野

奶共機構可信性有幾多?

咁 DQ 港獨/本土派 係軟定硬??

點解香港人又接受到??

其實受唔到

但你期望泛民做到d乜

勇武派最大動員力組織就話一定唔出黎啦

推國教好撚簡單

睇戲前，每個電視節目播鄰近經濟強國的國家
日日播播

全香港都好愛國

咁講好快用殘體字教學

世事都比你睇通睇透

你睇下家陣好多 學生 講蝗語, 就知道香港人無你想像中咁醒明啦